+++
date = "2014-03-01T01:00:00+09:00"
draft = false
image = "/img/about-bg.jpg"
tags = ["running"]
title = "東京マラソン2014"
slug = "tokyo-marathon-2014"
+++

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/tokyo_marathon_2014_01.jpg)

なんと倍率10倍の東京マラソン、当たってしまいました！  
単純計算10年間応募して1回当たるかどうかなんで、応募してたこともすっかり忘れてただけに、うれしさ倍増です！

### レース会場、及びレースサポート

いやあ、やっぱりレース会場が近いっていいですね。
今まで前泊せずに都心から行ける大会を選んで参加してましたが、それでも朝5起きだったり、夜行バスだったりで、いかに快適にレース会場にいけるかって、結構走る上で大事なポイントだったんですが、
今回は会場まで電車で15分とギリギリまでのんびりできました。

また、今回参加して知ったのですが、スタート地点の新宿で預けた荷物は、お台場まで、バスで運んでくれるんですね。さすがワールドマラソンメジャーズ!

### レースコンディション

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/tokyo_marathon_2014_02.jpg)

気温4度、天候は曇り時々雪と、はじめは少し肌寒く感じましたが、走り始めるとちょうどいい感じでした。また高低差もあまりなく、道路も当然舗装されているので、とても走りやすかったです。

### 結果

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/159938/blog_images/tokyo_marathon_2014_03.png)

で肝心の結果、自己ベストを少し更新して4:48:05でした。  
今までのレースでは、服装が間違えたり、夜行バスで寝不足だったりと、レース前の調整段階でうまくいかないことが多かったのですが、今回は初めてそういった心配のない大会でした。また来年出たいなあ。
